Colaboraciones entre artistas y artesanos: diseños hechos en México

 Nombres como Macario Jiménez, Pineda Covalín o Malafacha, aunque en el espectro de la moda nacional, son ejemplo de la trascendencia de lo hecho en México en el mundo . Con años de trabajo y una madurez en su propuesta, estas marcas de proyección internacional son la punta de lanza para nuevos diseñadores o creadores independientes en un país con cada vez más emprendedores. 
  La sobreoferta de los diseñadores y personas dedicadas a la creación o fusión de disciplinas con el trabajo de artesanos mexicanos limita los espacios de exhibición y comercialización en los que sus productos estén visibles en aspectos de diseño, funcionalidad, calidad y precio. La tendencia de los bazares y la venta por Internet son opciones para poner en el mercado productos originales, 100 por ciento mexicanos y de fabricación artesanal. Existe entre los diseñadores o profesionales en un área creativa, un interés por estrechar relación con artesanos o miembros de una comunidad con herencia en la producción de objetos de gran calidad técnica. Estas colaboraciones, además de promover un comercio justo con la correspondencia precio-calidad, incentivan el consumo de lo hecho en México y responden a una responsabilidad social y ambiental que asegura una mejora de las condiciones comerciales y laborales para ambas partes. 
  La Tienda en línea de Cultura Colectiva , además de promover la obra de artistas emergentes en México y Latinoamérica, y servir de plataforma para su comercialización, recoge las propuestas de quienes forman el vínculo creativo-artesano y apelan por lo hecho en México acorde con un comercio justo. Cultura Store está en busca de artistas o productores que contribuyan al desarrollo de un consumo nacional a partir de objetos que cumplan con las condiciones de calidad y precio para los compradores. Asume como responsabilidad el apoyo a los emprendedores que preservan la herencia cultural mexicana y hacen parte a los artesanos en esta labor por consumir lo hecho en México. 
  Presentamos tres marcas nacionales que cimientan su producción en la mano de obra de los artesanos mexicanos y ofrecen productos de diseño funcionales. Todas forman parte de la Tienda en línea de Cultura Colectiva donde puedes adquirir sus productos. Kumbelele Kumbelele es una selección de accesorios bordados a mano por distintas comunidades indígenas de México y el mundo. Busca llevar la identidad cultural de estas comunidades a artículos como mochilas y porta mats a través de los colores, símbolos y texturas sobre objetos funcionales. 
  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/arte2.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/cultura-store.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/kumbelele.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/mochilas.jpg
  Están interesados en la exposición del talento de los artesanos por medio de la selección de bordados que quedarán plasmados sobre bolsas, con el objetivo de remarcar el detalle y la dedicación del trabajo sobre el producto. Los bordados son originarios de Oaxaca, Guerrero, Chiapas, Guatemala y Colombia. 
 www.kumbelele.com Colectivo Rehilete La tradición por preservar la mano de obra en objetos cotidianos y la herencia cultural en la palma tejida, el barro negro, los alebrijes, la talla de madera, textiles, bordados, telares, entre otros, fundaron Colectivo Rehilete , un proyecto colaborativo entre diseñadores y artesanos que nació de la integración de las visiones, conceptos y narrativas de los primeros con la cultura y tradición oaxaqueña cobijada por los segundos. 
  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/arte-mexicano21.png
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/colectivo-rehilete1.png
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/diseno-mexicano1.png
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/lampara1.png
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2014/07/negritos1.png
  Colectivo Rehilete son Carolina García, Esly Vera y Rosario González, las tres egresadas de Centro de Diseño, Cine y Televisión, e involucradas en los procesos de innovación y desarrollo de diseño de mobiliario y de producto, además de piezas de iluminación, joyería y textil. 
 www.colectivorehilete.mx Adela  Adela es una marca mexicana inspirada en la cultura nacional e interesada en el diseño de objetos para el hogar. Los productos son elaborados por manos de artesanos que tejen, bordan y construyen, con compensaciones económicas justas y en un espíritu de colaboración que ofrece un producto único y de alta belleza. Todo el material utilizado es originario de México. 
  tienda.culturacolectiva.com